---
title: "Dữ Liệu và Database: Những Điều Cơ Bản Mọi Người Cần Biết"
description: "Khám phá về dữ liệu, những thông tin hàng ngày của chúng ta, và cách database giúp bảo quản và sử dụng chúng một cách hiệu quả."
---
 
# Database là gì?

`databases` là cách để máy tính lưu trữ và quản lý thông tin. Sắp xếp và tìm kiếm dữ liệu dễ dàng hơn.

<iframe src="https://giphy.com/embed/kPrlykW2TpVU4HWx2O" width="100%" height="300" frameBorder="0"  allowFullScreen></iframe>

## Dữ Liệu là gì?

<iframe src="https://giphy.com/embed/QpVUMRUJGokfqXyfa1" width="100%" height="300" frameBorder="0"  allowFullScreen></iframe>


Thông tin dữ liệu là những điều như tên, số điện thoại, ảnh, hoặc bất kỳ thứ gì bạn muốn máy tính "biết" và lưu trữ. Đó là thông tin mà bạn nhập hoặc lấy ra từ máy tính.

- Số điện thoại
- Email
- Ảnh
- Videos
- File nhạc
- Tệp tin etc...

import { Callout } from 'nextra/components'
 
<Callout type="info" emoji="ℹ️">
  Bất cứ dữ liệu nào ở dạng kỹ thuật số đều có thể được lưu trữ trong database
</Callout>

## Tại Sao Database quan trọng?

<iframe src="https://giphy.com/embed/3ydrj6x7x0tl6" width="100%" height="500" frameBorder="0"  allowFullScreen></iframe>

1.  `Sắp xếp thông tin:` Giống như cách bạn sắp xếp đồ, database giúp máy tính sắp xếp thông tin một cách ngăn nắp.

2.  `Nhanh chóng tìm kiếm:` Database giúp tìm kiếm thông tin nhanh chóng.

3.  `Bảo vệ thông tin:` Giúp bảo vệ thông tin

4. `Dễ dàng làm việc với thông tin:` Database giúp bạn thêm, sửa đổi và xóa thông tin một cách dễ dàng.

Database là một công cụ quan trọng giúp máy tính tổ chức, lưu trữ, và quản lý thông tin một cách ngăn nắp. Nó giúp tăng cường tính hiệu quả, an toàn, và dễ dàng truy xuất thông tin, đóng vai trò quan trọng trong quản lý dữ liệu của các hệ thống và ứng dụng hiện đại.


<Callout type="warning" emoji="⚠️">
  **Từ viết tắt :** Cơ sở dữ liệu (**CSDL**) chính là database
</Callout>